1968年, 北愛爾蘭天主教徒「麻包袋」皇家阿爾斯特警隊，殺死了300名警員

1997年，香港主權移交後彭定康便回到英國老家。此時，英國與愛爾蘭簽訂《貝爾法斯特協議》，結束雙方自1968年起一場因打擊天主教徒的抗議而引致整整30年的敵對狀態，而彭定康亦成為「北愛爾蘭治安獨立委員會」主席，整頓北愛爾蘭警隊。

北愛爾蘭警隊名為皇家阿爾斯特警隊（RUC)，成立於1922年，與香港警隊一樣是一支準軍事化維持治安部隊。當年，他們的名聲也與現時香港的警隊一樣備受爭議及指責。無獨有偶，RUC不但使用實彈鎮壓人民，亦有與流氓黑幫合作，攻擊平民。

在30年的衝突中，RUC共造成2,000多名市民死亡，數千名市民受傷。「解散警隊，刻不容緩」聲此起彼落。北愛爾蘭信奉天主教的人民更憤怒得不時「麻包袋」皇家阿爾斯特警隊，殺死了300名警員。

彭定康在擔任獨立委員會主席後，與北愛爾蘭人民溝通，得知他們對警暴、警隊有深仇大恨，便提倡改革警隊。建議包括建立地區警察委員會、成立獨立的投訴審裁部門、建立警隊問責制、平均新教及天主教徒警員的人數、更大大減少警員入數及提倡著重人權。

警隊的警徽因人民觀感而更改，皇家阿爾斯特警隊的名稱亦改為北愛爾蘭警察（PSNI）。今時今日，PSNI的形象已得到改善及被大部分民眾所信任。2011年時任英國首相卡梅倫與受害者家屬會面，翌年代表英國政府道歉。

不過，北愛爾蘭的衝突之所以平息，並不止是解散警隊及成立獨立調查委員會，更是因為北愛爾蘭的行政及立法機關均由人民選舉而產生。彭督亦在1997年的主權移交中提及到：「It has been the greatest honour and privilege of my life to share your home for five years and have some responsibility for your future. Now Hong Kong people are to run Hong Kong that is the promise and that is the unshakable destiny.」

(這是我一生人中最大的榮幸，在這五年間分享了你們的家，並對你們的未來負起責任。現在，香港人將要管治香港。這是一種承諾，也是不可動搖的命運。)

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

仲有用炸彈炸左英國個黨員大會